【o岩呀！又係港島東】小西灣瑞滿樓夫婦初步確診 無外遊紀錄 丈夫曾排隊買口罩

武漢肺炎】小西灣瑞滿樓夫婦初步確診 無外遊紀錄 丈夫曾排隊買口罩
立場報道2020/2/19 — 15:23

武漢新型冠狀病毒在港持續錄得確診個案。有公立醫院醫護人員向《立場新聞》透露，東區醫院錄得 2 宗初步確診個案，涉及一對夫婦，居住小西灣瑞滿樓，與之前確診個案無關。若二人最終證實確診，本港累計確診個案將會增至64宗。

醫護人員指，夫婦二人報稱沒有外遊紀錄，丈夫曾在街上排隊買口罩，妻子則平日出外買餸，近期沒有參與家庭聚會。

由於東區醫院隔離病房爆滿，初步確診的夫婦將會送至其他醫院接受治療。

[丈夫曾在街上排隊買口罩]
咁同餓死係餐廳門口前面有咩分別

排隊買口罩

屌
點解係東區？
金鐘plz

東區應該社區爆發緊 如非必要真係唔好去

由於東區醫院隔離病房爆滿，初步確診的夫婦將會送至其他醫院接受治療。

睇黎香港醫院就快爆煲

東區最大鑊

唔少人講過咁排唔病都排到病

係，有一個人中招都pk

有冇人分析下點解

可能個老婆中招惹比老公呢

東區玩完

人多
多數無罩/重用口罩 先去排隊
高危過守隔離營

屌

標題有啲誤導
唔一定係排隊買口罩果陣中招，可以係平時生活出出入入奶嘢
同埋唔知有冇注意好個人衛生

係
但轉頭比人屌 "無人迫你排 關你撚事"

東區直逼觀塘區

係
可能唔覺意食咗其他人d屎
跟住中招

西灣河 太古 柴灣 小西灣無咩必要唔好去

爆嚟爆去都係一個兩個
真係廢炎呀

源頭都未知

絕對係
可唔可講下佢有無坐過巴士同黨鐵
如果標題換左係曾坐黨鐵
可唔可暗示係黨鐵奶野

應該勁多潛伏緊

google完
呢棟隔離就係商場
每日個人流都唔少

係咪每間20個位，咁好快就爆。

哩句二月頭講到依家喇

住柴灣。。。

同一棟，大概岩岩爆發搭𨋢時見到唔係自己果層既人，勁奇怪香港人好少兩條個口罩重要有個n95,之後一入都𨋢兩條友用普通話傾計
果時已經叫屋企人小心點知真係中

戴住口罩排呢可能

小西灣主要商場，而且小西灣人口密集
要散出黎就香港九龍新界都仆得街。

根本同感冒差唔多 無處不在了

如果呢2個真係冇返過大陸/外遊，又唔關其他確診個案事，冇啦啦咁，咁就堅大獲

希望係

另外，病人的密切接觸者包括他們的女兒，雖然初次檢測後未有確診，但其肺片「都係花哂」，估計有機會是假陰性，可能需要再檢測。

分分鐘係排商場間屈記, 惠康

都話口罩唔係主要用嚟防人
係等你病咗嗰陣啲口水唔會周圍噴

其實如果爆到無位, 再確診的人會去那裏?

有時睇運

唔好見咁多啦

因為好多左仔

唔怪得陳雲唔戴口罩

Gg

公屋

由於東區醫院隔離病房爆滿

你意思同層用左做隔離營？

人口老化 廢老冇衛生常識

港島東區最大穫係啲人根本連響邊感染都唔知
但又持續有新個案

咁其實唔一定排隊 佢出街身邊條友經過都可以中

點解我睇唔明你講野

係咪話初初爆發時，已經有2個大陸佬戴住N95係到行黎行去，可能係呢2條友播毒？

慘

為免疫症傳播，以後克警見超過十個人排隊，就直接tg驅散

住小西。。。

灣景區仲多啦

吓？又係你啊港島東？

大獲 邊度惹到都唔知

感謝林奠

東區醫院將好多以為冇野既病人放普通房
結果過一陣先話中招

冇乜事唔係送屋企人去
普通房係溫床

已經好多單

同你一樣，女朋友住果到

一般內科病房

G9G...我都係瑞滿樓
依家驚到手都震

離地中產藍屍區呢

淨係北角都解釋晒

社區潛伏者

同武漢一樣 一係輕症返屋企 一係醫院求其訓

又係小西灣
藍灣半島都中左單

源頭: 林奠

雖然應該追查唔到，但如果真係排隊買口罩時中招，其實都幾唔抵....

呢單好大鑊
之前個D都話有跡可尋，例如打邊爐、外地輸入
但係呢單完全喺係普通日常生活中惹翻黎，仲要同之前個案無關，即係話隱形傳播者仲未搵到，咁即係代表之前個D都係零星緩和增長，黎緊可能會有越黎越多呢類型個案
依家負壓病床佔用比率去到7成，運埋郵輪個D人翻黎就爆滿
正式宣佈2月尾香港將會變疫區，依家即刻上網買定機票去北歐

同佢一齊排口罩D人好危險

最好都各自自我隔離一排先
唔好見朋友手足住
應間有咩事就攬炒自己人

GG LU,排隊黨全滅

真，你話佢地有外遊/家庭聚會就抵啦，但佢地冇聚會，都係買下餸排下口罩，好多人家庭都係咁...

有無人知幾樓

可能好多人中左都無病徵.
病徵 可能只係普通感冒

咁洗撚n95

與之前確診個案無關

好似有同事係住呢棟

好難講, 香港之前太多支那人流動
應該都係播完毒番左支那
如果半封關過左潛伏期仲有不明個案, 先有問題

唔係三個人咩？

爆la. 爆la. 廢炎

你係唔係on9, 點解會想自己住緊嘅地方爆發

They have no stack in society

病人的密切接觸者包括他們的女兒，雖然初次檢測後未有確診，但其肺片「都係花哂」
潛伏緊都可以令你個肺花晒?
查實係咁可以空氣傳染?
應該一早用晒口罩 重點中招

黑心d講, 毒死班福建幫最好

佛堂同神運

肺花已經係發緊病，唔係潛伏
測試-ve，一係假陰性，一係其實唔係武漢肺炎而係其他病毒病菌

隔離就係小西灣商場，全部瑞X樓既都去同一個街市買餸，molamola

屋企係隔離果棟
各位係咁先

好驚wor

如果係一齊住好易瀨野
係屋企點會戴口罩

手足 我住你隔離果棟 。我都怕緊

咁兩公婆又點中招
出得街就口罩

咁要睇下有冇人隱瞞

我都係應唔應該去女朋友到住一排

肺花係咪冇feel?
屌 好撚驚

小西灣人口不算密集了，香港地到到都係 不過老人集中地係真

會唔會同好多人突然暈低有關？

仆街

今日先一件東區廢佬中產藍屍上9黎公司冇戴口罩亞吱亞geo同老細吹水話D人好叫政府封關。嚇到老細噴屎又唔敢得罪佢，我即刻戴番個豬咀dllm

瑪嘉烈

所以只可以網上排隊買

唔好自爆到連樓名都講埋啦痴線

你最近十點冇叫喎

所以依家叫老母盡量唔好去街市買餸

唔出奇 肺係會影響你呼吸 家陣仲要戴口罩呼呼仲難左 真係會隨時暈低

幾千人一齊排 呢鋪真係大鑊

照計會有咳，氣喘，發燒，疲倦⋯，唔會完全無feel

係因為東區收夠20個確診，單人房都滿左，接落黎就由其它聯網醫院幫手收，直至佢地都各自收夠20個

拎$500買咩口罩都有啦
隔離14日停工 手停口停 仲衰
笨

早預言2月尾

火神山準備

召妓中招？

會唔會係銀紙惹到

好多機會，處理口罩處理得唔好，HI到下又唔小心掂到頭髮，頭髮又唔小心掂到眼，OH....

含撚會唔會傳染

水神山

唔去啦 暫時黎我度
幫我含 比個口罩你

如果佢排口罩排咗幾小時，排佢附近嘅人都幾危險

洗唔洗公佈埋邊日係邊度排隊？呼籲當日排隊人士去驗下

冚港鏟

加埋船四十幾人
百人殺了 士氣上升

好想知隻毒係一接觸就奶嘢 定係
有機會免疫系統自己可以K.O

張竹君回應提問稱，本港新增兩個初步陽性個案，患者是一對夫婦，住在小西灣邨瑞滿樓，2月12日起咳、有痰。兩人無外遊，丈夫68歲，太太70歲。先生病發後活動無特別，平日有晨運；太太初一、十五有去佛堂。

from 支01

要好好保護自己啊，班仆街信國信黨信政府唔撚戴口罩架

問題係佢地點解會去驗先？
有無話有咩病徵
如果只係少少咳都驗到有嘢會唔會代表香港已經有大規模爆發

唔爆點傳比狗?
你有本事殺狗(及其家人)咩? 一萬個火魔都不及一個確診

唉 屋企人住小西灣又係東區醫院返工
日日都好膽心

港島東人表示 等中招去狗屋

可能係俾之前住藍灣嗰個傳染

封左香港島

其實少少咳點會去照肺

大撚鑊，港島東死鳩梗

屌 住東區返工東區
可以點算

佛堂好多老人家去

老人又喜歡去支那

所以佛堂都係高危地方

仲去佛堂
和尚收鋪 少林寺之死

新聞又無講嚴重程度
如果真係無去邊到之後有兩聲咳就去驗 然後確診 咁我估香港應該好多人都奶咗嘢

東區15

呢排我住果到商場平台, 間中見到癈老除口罩放飛劍
mola mola...

原先以為 港島係最後堡壘
點知係首先爆發

我近期返工路過公園, 見d廢老唔知死圍埋一齊耍太極
有d唔帶口罩, 就知遲早出事

你老味我Office仲要係港島東
好在呢排WFH
又有排都唔洗番去

家之味門口仲有吸煙區

仲有公園, 多晨運客
晨運客多數係廢老

屌你 小西灣同北角爭好遠

金鐘有人住？

有無唔見銀包？可以去報失

小西灣出北角都要半個鐘

應該其他排隊既人都有中招,
而家香港已經成街都係隱性病患者

1999

筲箕灣有肺炎診所
柴灣斜再上係鯉魚門渡假村
成個東區都冚區鏟

咩語言，
Google translate detect唔到嘅？

中國啲快速測試得30-50%機會測到，香港應該用緊

排口罩算係Cluster History
其實應該要報埋喺邊度排，如果有人咁啱一齊排，又唔舒服就要醒水求醫，咁先斷到條傳播鏈。

又東區東區人等死 咁多廢老

如果成班人迫埋排咗幾個鐘，風險唔細

係只能靠免疫系統自己KO，亦都有啲人冇乜點發出嚟就打得贏，但咁先難搞，因為冇病徵都一直播緊毒

咳，氣喘 係點?
連咳定一兩聲? 我兩老晚晚都咳兩聲
氣喘係咪抖氣聲好大?

打得贏 但隻毒都未消滅?
咁咪似AIDS咁?

小西灣邨最多廢老，一定好多人已經中左招

唔係，係講緊到打贏為止就算個身體好勁冇病徵都會播緊毒。

屌 咁即係毒王 自己冇事 人哋奶嘢

歌連臣角

小西灣商場最近我都見到兩個大陸佬唔戴口罩，其中一個仲係咁叫人唔好戴口罩 話戴咗會死人

仆街小西灣咁偏僻都中 我爸仲要平時唔戴口罩 諗起都覺得自己開始作病

氣喘=呼吸困難

咳就要同平時比較
如果平時已經有一兩聲咳，而家無咳多到，應該無事；如果比平時咳多咗，就要小心

疫情已受控

咁撚多廢老 番大陸，出街又唔戴罩
爆發就梗啦

我開頭都咁諗，
點知真係無定向。

統計一下，淨係計住係呢區嘅確診者
小西灣：三單（呢單個女都positive埋就四單）
西灣河：四單
太古：兩單
鰂魚涌：一單
北角：一單
Total: 十一單

11/65: 將計17%嘅確診個案住係港島東

係咪可以理解為透唔到氣?
平時冇咳 佢哋天氣凍飲下熱水就得 見佢飲完真係冇咗
但晚晚係咁都幾驚

通宵排，無事變有事
用豬咀好過

其實絕大部分嘅東區嘅確診個案都係無外遊紀錄

同意

差 杏花邨同柴灣 就可以制霸港島東

其實係咪吸咗佢淡氣都會中？

有冇返嗰間教會呀 ?

話冇

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

正啊繼續爆發

唔係去佛堂咩

好人難做

明日大嶼海底

唔俾人排下點做Show啊？
依家啲口罩好平啊？

同問

又係小西灣

一路爆，又可以home office

覆巢之下，復有完卵乎？

望都望只係在支那大爆啦

人地幾齊裝
你死佢都未死

我之前都有依家得咳

要封東區

小區管理

東區廢佬特別多

手足入 當鑽石公主號第一包機回港後。。。

支持

利申︰住小西灣

岩呀。成班on99中老輕 咁既時勢仲出街 ，番工。早上開始地鐵滿人依家。奶左野真係抵死

其實香港咁細,交通又方便
除咗留喺屋企根本避唔到
仲要屋企都要小心水管果D...

佢淡仙氣 吸咗準備升仙了

排隊買口罩 搶啦廢老

Lm

張建宗： 疫情受控

我都覺 前幾日先見有廢老係正近瑞滿樓嗰邊條商場電梯下面冇罩冇掩口咁係咁咳 屌 嚇到即刻調頭走

知道幾樓未？

有 🤭🤭🤭

好驚

藍灣果單重要發緊燒去同區教會

要平就要排

其實人類依家係米等死

近排開始有兩聲咳...女友都係住瑞X樓...

堅爆喇